## Mysql
### Введение.
* Что это вообще такое
* Какие есть реализации mysql (Mysql, MariaDB. Percona), их плюсы и минусы.
* Базы данных. Какие есть движки (MyISAM, InnoDB), зачем применять тот или иной.
* Принцип записи, получения, хранения информации в таблицах.

### Инструменты для работы с базами данных.
* Обзор инструментов для работы с базами данных.
* Резервное копирование и восстановление баз.
* Работа с логами binlog, relaylog и тд.
* Репликация - master-slave, master-master (с GTID и без)

### Оптимизация.
* Принципы оптимизации потребления ресурсов сервера.
* Параметры my.cnf
* Взаимодействие mysql с php

### Вопросы.
* Можно ли восстановить базу, если есть только файлы в /var/lib/mysql
* Почему ломаются таблицы, как избежать и чем чинить. 
* Обновление mysql - что проверять, чек лист по обновлению, какие могут быть проблемы.
